---
title: "_Lady_ Brighit Danaan, _velhota louca (_ Bag Lady _) e Espírito da Comunidade do Século XIX_"
subheadline: "Mentor de Nicola e Espírito da Educação do Século XIX" 
layout: personagens
language: br
categories:
  - npcs 
tags:
  - Young Centurions
header: no
---

## Aspectos

| ***Tipo***       | ***Aspecto***                                                            |
|------------------|--------------------------------------------------------------------------|
| __Conceito__     | Uma velha que vive o resto de seus dias em sua comunidade                |
| __Dificuldade__  | _"Eu sou louca? Você me Acha louca? Você não sabe nem da metade!"_       |
|                  | Viveu uma vida e meia, lutou por três vidas, recebeu ingratidão por tudo |
|                  | Espero deixar bons ensinamentos e um mundo mais complacente para Mairead |
|                  | Não-batizada: seguidora do Culto Antigo                                  |

## Abordagens

| ***Abordagem*** | ***Nível***     |
|-----------------|-----------------|
| __Ágil__        | _Regular (+1)_  |
| __Cuidadoso__   | _Razoável (+2)_ |
| __Esperto__     | _Razoável (+2)_ |
| __Estiloso__    | _Bom (+3)_      |
| __Poderoso__    | _Regular (+1)_  |
| __Sorrateiro__  | _Bom (+3)_      |

## Façanha Centuriã

+ _A Tríplice Benção:_ Brighit é alguém que defende o equilíbrio no mundo, e portanto ela conhece como abençoar ou amaldiçoar alguém. _Duas vezes por sessão_, ela pode invocar A Tríplice Benção/Maldição, como um Aspecto com uma Invocação gratuíta. A Benção/Maldição tem que ser algo baseado em alguma coisa boa/ruim que foi feita com ela ou com os que ela ama, e permanece em jogo por quanto tempo for necessário.

## Façanhas comuns [ Recarga: 3 ]

+ _Não mexa comigo:_ Recebe +2 ao tentar _Criar Vantagens sendo Poderosa_ por intimidação
+ _Já te contei sobre...:_ Recebe +2 quanto tentar _Criar Vantagens sendo Estilosa_ tentando irritar ou confundir alguém com baboseiras irrelevantes.
+ _Elementar, Meu Caro_: Recebe +2 ao _Superar obstáculos sendo Esperta_ relativos a charadas, quebra-cabeças ou de outras formas sair de apuros.
+ *A Cavalaria:* Como você é capaz de sentir quando seus amigos estão encrencados, _uma vez por sessão_ você pode colocar-se em uma cena onde um aliado está em grave perigo (a não ser que você não consiga chegar lá por estar preso, em Timbuktu, em Marte ou qualquer outro motivo).

## Aparência

O tempo não foi nada generoso com Brighit: depois da virada do século ela envelheceu muito rapidamente. Atualmente ela tem cabelos brancos de piaçava e veste-se de maneira andrajosa, ainda que limpa. Seu rosto transparece uma sabedoria estranha, quase insana, sendo que ela tem cara de poucos amigos.

## Comportamento

Brighit é uma pessoa cansada espiritualmente: tudo o que ela quer é viver seus últimos dias em paz e quietude. Entretanto, ela deseja antes mostrar para Mairead que ser o _Espírito da Comunidade_ algumas vezes pode ser a causa de muito sofrimento

## História

Normalmente as histórias dos Espíritos do Século costumam ser cheias de aventuras e inspirações. Porém, com alguns, a coisa é bem diferente.

Como o foi com Brighit Danaan.

O nascimento dela no dia 1° de Janeiro de 1801 foi considerado pela sua família uma pequena maldição, já que era uma boca a mais para alimentar. Com apenas quatro anos, ela já trabalhava na plantação da família, que mal rendia para o sustento dos mesmos, quanto mais para pagar os tributos os _Lordes Ausentes_, protestantes ingleses que tomaram as terras dos Católicos e dos poucos seguidores do Culto Antigo, cobrando imposto do que antes eram terras dos mesmos.

E a coisa só piorou com a Grande Fome.

Seus pais, já malnutridos, acabaram por falecer devido à fome e às doenças no período. Um antigo benfeitor, um homem chamado Christopher McNash, decidiu trazer Brighit para os Estados Unidos, junto com os primeiros refugiados da Grande Fome, para Nova Iorque. Quando o mesmo descobriu sua data de nascimento, ele a conduziu para o Clube do Século, onde ela aprendeu mais sobre seu papel. 

Desse modo, ela foi a responsável por manter o grupo de irlandeses, e porque não, muitos novaiorquinos unidos.

Entretanto, ela foi vítima de fogo-cruzado em muitas vezes, e se viu no meio de trocas de acusações por tempo demais. Era protestantes contra católicos, católicos contra protestantes, irlandeses contra judeus, judeus contra irlandeses... Pode-se dizer que Brighit teve poucos dias de sossego, enquanto enfrentava rufiões e bandidos, inclusive entre os originados da Ilha Esmeralda.

Não à toa, quando seu "tempo" acabou, no dia 1° de Janeiro de 1901, ela parecia muito mais velha que a maioria dos Espíritos. O tempo não foi nada complacente com Brighit.

Atualmente, muitos a consideram apenas uma velha louca, no melhor dos casos, ou uma bruxa , no pior. Ela teme que isso aconteça também com Mairead Mag Raith, e por isso é que ela a colocou em contato com o _Clube do Século_ assim que pode, pois quer que Mairead não sofra como ela.
